\documentclass[parskip=half]{scrreprt}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[default]{raleway}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{helvet}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[babel=true]{microtype}
\usepackage{setspace}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

% ToDo-Notes: Parameter "disable" versteckt alle Notizen.
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\newcommand{\litnote}[1]{\todo[inline,color=blue!40]{#1}}
\newcommand{\refnote}[1]{\todo[color=blue!40]{#1}}
\newcommand{\note}[1]{\todo[inline,color=green!40]{#1}}


\usepackage[pdftex,colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black]{hyperref}
\def\LayoutTextField#1#2{#2}
\def\tf#1#2{\TextField[name=#1,width=#2,bordercolor={},backgroundcolor={}]{\null}}

\def\LayoutCheckField#1#2{#2}
\def\cb#1{\CheckBox[name=#1,height=0.5cm,width=0.5cm,bordercolor=black]{\null}}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{xcolor}

\input{lib/common}
\input{lib/headfoot}

\begin{document}
\section*{Antrag auf Aufnahme\\als aktives Mitglied im \verein}

\begin{Form}
Hiermit beantrage ich die aktive Mitgliedschaft im \verein
\vspace{-0.5cm}
\subsection*{Stammdaten}
\begin{center}
\begin{spacing}{0.75}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}p{3cm} X}
               & \tf{nachname}{13cm}\\
Nachname       & \dotfill \\

               & \tf{vorname}{13cm}\\
Vorname        & \dotfill \\

               & \tf{strasse}{13cm}\\
Straße, Nr.    & \dotfill \\

               & \tf{plzort}{13cm}\\
PLZ, Ort       & \dotfill\\

               & \tf{email}{13cm}\\
E-Mail         & \dotfill\\

               & \tf{datum_eintritt}{7cm}\\
Eintritt zum   & \dotfill \ (Eintritt möglich zum Monatsersten)

\end{tabularx}
\end{spacing}
\end{center}
\vspace{-1.5cm}
\subsubsection*{Mitgliedsbeitrag}

Der Mitgliedsbeitrag richtet sich nach der jeweils gültigen \href{https://plan-b-chor.de/dokumente}{Beitragsordnung}.

\cb{cb_30} Ich zahle den vollen Mitgliedsbeitrag i.H.v. 30 \euro{} / Monat.\\
\cb{cb_20} Ich \textbf{beantrage} den ermäßigten Mitgliedsbeitrag i.H.v. 20 \euro{} / Monat.

\vspace{0.5cm}
% \rule{\textwidth}{0.1pt}

Mit meiner Unterschrift erkenne ich die \href{https://plan-b-chor.de/dokumente}{Satzung, die Geschäftsordnung, sowie die Beitragsordnung} an und verpflichte mich, die satzungsgemäßen Ziele des \verein nach Kräften zu unterstützen.
% Außerdem habe ich die Datenschutzhinweise zur Kenntnis genommen und akzeptiere diese.

\vspace{4em}
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}p{7cm}}
\tf{datum_mitglied}{7cm} & & \\
\dotfill & & \dotfill \\
\hspace{0.2em}Ort, Datum & & \hspace{0.15em}Unterschrift Antragsteller*in \\
\end{tabular}%

\vspace{0.2cm}
\setlength{\fboxsep}{0.5em}
\colorbox{ci_green}{
%\fbox{    % fbox als Alternative zur colorbox
\begin{minipage}{\textwidth - 2\fboxsep}
{\tiny Dieser Bereich wird vom Vorstand ausgefüllt.}\\[1em]
Der Vorstand bestätigt die Aufnahme.\\

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}p{4cm} c p{5cm} c p{5cm}}
\tf{datum_vorstand}{3cm} & & \\
\dotfill & & \dotfill & & \dotfill\\
\hspace{0.2em}Ort, Datum & & \hspace{0.2em}1. Unterschrift Vorstand & & \hspace{0.15em}2. Unterschrift Vorstand%
\end{tabularx}
\end{minipage}}

\newpage

\subsection*{Datenschutzhinweise}

Zur Mitgliederverwaltung und Kommunikation innerhalb des Vereins werden folgende Daten elektronisch gespeichert, verarbeitet und genutzt:\\

\vspace{-0.5cm}
Vor- und Nachname, Postanschrift, private E-Mail-Adresse, Eintrittsdatum, Stimmgruppe, Geburtsdatum (optional)

Der \verein setzt als interne Arbeits- und Kommunikationsplattform \textbf{Microsoft Teams} ein.
Jedem Mitglied wird, auf Grundlage der oben genannten Daten, ein persönlicher Microsoft Account zur Verfügung gestellt.
Dieser Account ist insbesondere notwendig, um den Zugriff auf urheberrechtlich geschütztes Notenmaterial einzuschränken.

Weitere Informationen zu Microsoft Teams befinden sich in der Datenschutzerklärung von
Microsoft: {\color{ci_blue}https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement}.

Wird ein ermäßigter Mitgliedsbeitrag beantragt, sind geeignete Nachweise einzureichen. Diese Dokumente dienen ausschließlich der Antragsprüfung und werden nach erfolgter Bearbeitung und Entscheidung wieder gelöscht, spätestens nach einem Monat.

Die Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO. Die Daten werden bei Beendigung der Mitgliedschaft gelöscht.

Verantwortlich für die Datenverarbeitung ist der Vorstand des \verein, vertreten durch: \vorstandvorsitz, \vorstandvorsitzstv, \vorstandkasse, \vorstandschrift

\vspace{-0.5cm}
\subsubsection*{Einwilligung zur Datenverarbeitung}

\cb{cb_datenschutz} Ich bin mit der Erhebung, Verarbeitung und Nutzung der oben genannten personenbezogenen Daten durch den \verein einverstanden. Mir ist bekannt, dass dem Aufnahmeantrag ohne dieses Einverständnis nicht stattgegeben werden kann.

\vspace{-0.5cm}
\subsubsection*{Veröffentlichung von Bild- und Videoaufnahmen}

Bei Veranstaltungen und Proben des Vereins entstehen Bild- und Videoaufnahmen. Diese Aufnahmen können auf der Vereinswebsite sowie in den sozialen Medien zu Werbezwecken veröffentlicht werden.

Liegt keine Einwilligung vor, muss vor der Annahme des Aufnahmeantrags, gemeinsam mit dem Vorstand, eine individuelle Lösung erarbeitet werden.

\cb{cb_bild} Ich stimme der Veröffentlichung von Bildaufnahmen durch den \verein zu.\\
\cb{cb_video} Ich stimme der Veröffentlichung von Videoaufnahmen durch den \verein zu.

\vspace{4em}
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}p{7cm}}
\tf{datum_mitglied}{7cm} & & \\
\dotfill & & \dotfill \\
\hspace{0.2em}Ort, Datum & & \hspace{0.15em}Unterschrift Antragsteller*in \\
\end{tabular}%

\end{Form}

\end{document}
